品格審查有否問僭建 聶德權避答

品格審查有否問僭建 聶德權避答

頭條

鄭若驊

【本報訊】發展局局長黃偉綸與政制及內地事務局局長聶德權昨到立法會接受質詢，議員多番追問官員品格審查制度是否存有漏洞，並要求聶德權回應審查有否包括僭建問題。聶德權始終迴避問題，反指目前品格審查制度可靠。

稱制度建基於互信

聶德權指，灣仔警區正跟進涉嫌僭建及向銀行申請按揭時未有披露資料的兩宗報案。資訊科技界莫乃光及民建聯李慧琼質疑，官員品格審查制度存有漏洞，聶指出官員需作與公務員雷同的深入審查，由警方會見受審查者、翻查有關紀錄等程序，他指制度本身建基於雙方互信，若官員涉嫌違反守則，將視乎個案是否屬實而有所跟進。

聶德權指根據《政治委任制度官員守則》，官員須時刻嚴守個人操守，如未有訂明狀況則按原則自行判斷。公民黨譚文豪及郭榮鏗追問審查時到底有沒有問鄭「是否有僭建物」，若有隱瞞是否有處分。惟聶稱不宜評論個別事件，他認為制度本身可靠，但為確保制度的有效性，當中會問或不問甚麼問題等細節都不能披露。

謝偉俊要求屋宇署解釋當高官與民間僭建時行事有否差異，發展局局長黃偉綸指屋宇署執法一視同仁，若涉政府高層或名人個案，會優先跟進並實地視察。民主黨胡志偉指前政務司司長唐英年僭建也被刑事調查，但鄭無處分。黃指政策原意是讓業主盡快糾正，一般不會就違反《建築物條例》作刑事調查，因檢控要視乎證據並由律政司決定，他指09至17年間曾作27次僭建物檢控，強調執法不會因身份有差異。

■記者袁楚雙

相關新聞
厚顏反擊泛民圍攻 梁君彥幫出面
頭條 7小時前

入場大陣仗 隔開記者 20警戒備
頭條 7小時前

鄭若驊首到立會回應質詢「我唔接受我係冇誠信嘅人」
頭條 7小時前

狗官

老實 答冇問咪得囉
即係你去見工 個HR會唔會問你屋企有無僭建